爆眼印尼女記者：我們不是在戰地

爆眼印尼女記者：我們不是在戰地

【本報訊】香港警方暴力鎮壓示威者和打壓記者，其中9月29日在灣仔採訪期間，被警員以橡膠子彈射中右眼的印尼女記者Veby Mega Indah（圓圖）仍留醫，右眼失去視力。她在病榻中接受美國有線新聞網絡（CNN）訪問，形容「這真是瘋狂，我們不是在戰地」，又稱擔心記者會被警方針對。

相關新聞：路過救護員施援 不幸中大幸

港府拒透露開槍警姓名

Veby中槍後三周內接受了兩次手術，醫生修復了她破裂的瞳孔，但保不住她右眼視力，她嘆道：「我不知道如何回答，我不知道會發生甚麼事。」姊姊由耶加達趕到香港寸步不離照顧，也不忍妹妹身心受傷，哭訴「這段時間對她來說很難過」。

當日Veby在灣仔入境大樓外天橋做直播，當時多名防暴舉槍，現場多名穿黃色背心的記者，警員突然開槍後從樓梯離開，Veby右眼中彈應聲倒地叫痛，當時直播未中斷，隨後見到其他記者上前協助。

39歲的Veby在2012年來港為一份印尼報章工作，一般採訪勞工問題如何影響外傭，直至香港爆發示威浪潮，她多次走到前線採訪，認為自己職責是紀錄真相，但如今擔心記者被警方針對，「沒有人應該被槍擊的，這真是瘋狂，我們不是在戰地」。Veby的代表律師韋智達在CNN採訪當日向她展示片段，見到有警員上警車離開前，仍轉身向現場記者投擲催淚彈，她不禁大叫：「我的天！」

韋智達指，當局拒絕承認有警員失控是有問題，Veby與律師已要求警方提供開槍警員的姓名以進行民事起訴，但警方至今一直拒絕透露警員姓名。Veby稱，「如果是警員中槍，他不會被遺留在醫院內三周在想究竟發生甚麼事，和為甚麼這件事會發生」。

美國有線新聞網絡

戰地好過香港

周末開工對港人及記者濫暴，亂開槍既
擺明唔淨止係港產黑警
都好可能係老解同武警先咁狠
支那人整體來講係比香港人更心狠手辣
而且佢地被洗左腦話我地都係分裂分子
一定下重手